<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>A Journey Through Time</title>
  <subtitle>世界以痛吻我    我愿报之以歌</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://youngyr.com/"/>
  <updated>2017-10-28T11:02:50.000Z</updated>
  <id>http://youngyr.com/</id>
  
  <author>
    <name>Yaru Yang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>关于爱情的100件小事 &lt;未完待续&gt;</title>
    <link href="http://youngyr.com/2017/10/28/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E7%9A%84100%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://youngyr.com/2017/10/28/关于爱情的100件小事/</id>
    <published>2017-10-28T10:12:37.000Z</published>
    <updated>2017-10-28T11:02:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.我在他手机中的备注是“小仙女”，而他在我手机里的是“哥哥”。</p>
<p>2.呆在一起的时候，喜欢靠在他的肩膀，他总说我没骨头，可这样让我很踏实，很有安全感。</p>
<a id="more"></a>
<p>3.迷恋他的背影，高高的个子，宽宽的胸膛，分明是幻想过的男朋友的模样。</p>
<p>4.那一阵我们常常吵架，有一天我们坐在楼梯上争吵，我气急了，狠狠地打了他几拳。他红着眼睛，激动地说：“我欠你的吗！” 我愣了。这一幕我永远也不会忘，之后每每想起那天他的眼神，都会心疼。</p>
<p>5.找工作最迷茫的日子，我抱怨他不帮我，默默抽泣。睡前他发微信说：“加油加油啊我爱你，么么哒” 他是个害羞的男孩，从来没主动对我说过“我爱你”，那是第一次。</p>
<p>6.他的脾气非常好，从不冲我发火，除非我惹恼了他。曾经看过一段话：最幸福的事，大概是坏脾气的她遇到了好脾气的他，而他却爱着她。所以，我是幸福的吧。</p>
<p>7.第一次牵手，是在他出差前，我们一起去北航散步。一辆车驶过，他借机拉过我的胳膊，却没想到我太矮，没有碰到我的手=。= 我们都有点尴尬，继续走过路口，他终于主动拉起我的手。我们都沉默了，我的手不停地冒着汗，心里也砰砰的跳。从那天起，我爱上了北航。</p>
<p>8.他很有经济头脑，会理财，精通各种省钱大法。我嘴上损他，心里却佩服得五体投地，从来记不得自己有多少钱的我，正需要他这样的男朋友呀。</p>
<p>9.习惯了每天早上叫他起床，晚上催他回寝室睡觉，虽然早上他常常起不来，晚上说完晚安依然在实验室奋战到很晚。</p>
<p>10.喜欢挽着他的胳膊，喜欢他在背后抱着我，喜欢像一只考拉一样挂在他身上。我大概真的没有骨头吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1.我在他手机中的备注是“小仙女”，而他在我手机里的是“哥哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.呆在一起的时候，喜欢靠在他的肩膀，他总说我没骨头，可这样让我很踏实，很有安全感。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="呢喃细语" scheme="http://youngyr.com/categories/%E5%91%A2%E5%96%83%E7%BB%86%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="爱情" scheme="http://youngyr.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好哇，张同学</title>
    <link href="http://youngyr.com/2017/01/06/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%E5%93%87%EF%BC%8C%E5%BC%A0%E5%90%8C%E5%AD%A6/"/>
    <id>http://youngyr.com/2017/01/06/你好哇，张同学/</id>
    <published>2017-01-06T09:03:58.000Z</published>
    <updated>2017-01-08T12:05:01.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周五的下午总是会变得慵懒无所事事，想起换电脑后博客还未迁移过来，倒腾了一会儿终于搞定，心情很美丽，想起了这篇我“预谋”已久的博文，满心欢喜地写了起来。<br><a id="more"></a></p>
<p>记得之前看《奇葩说》，李挺曾讲过王小波和李银河的故事：</p>
<p>“我非常想告诉大家的一个小小桥段，是王小波写给他妻子李银河的一段话：李银河，你好哇，我给你唱一首好听的歌，请不要把我吃掉好吗？</p>
<p>那是王小波哎，在我心中是大陆有些傲娇和刻薄的人，在李银河面前居然柔软地像个孩子。</p>
<p>我给你唱一首好听的歌，请不要把我吃掉好吗？</p>
<p>我也想跟我心爱的人这么说，因为，这是我见过的生命最好的样子。”</p>
<p>好喜欢好喜欢这段话。</p>
<p>和张同学在一起大概是过去的那一年里最美的意外。第一次见到他，是他正在和舒曼讨论，觉得他有点傻傻呆呆的。后来发现他竟然也参加了舞蹈班学跳舞。印象中的他是个大学霸，总是出现在图书馆或去自习室的路上。每次见面，他总会跟我闲扯几句，好像我们很熟的样子（是吗？）。那时候，并没有想过我们会像今天这样打打闹闹，正如那句话所说的，记得当时初见面，我从未想过你会对我如此重要。</p>
<p>曾经问他，你喜欢我什么呢？本以为会听到他几句夸奖，没想到他竟然说：喜欢你傻傻的。天啊，这是我的理由好吗？</p>
<p>张同学是个奇葩，他是我知道的第一个把微信消息提醒全部关闭的人，所以我发的所有信息他几乎没有及时回复过。他振振有词地说微信太吵了，要像用邮箱那样收发消息，打死都不愿意打开消息提醒。刚在一起的时候我很不开心，觉得他不在意我，久而久之我也习惯了。想起曾经见过某个男女朋友吵架的例子，女朋友因为男朋友不再像从前那样立即回复消息，觉得他不爱自己了所以大吵大闹，我就自我安慰道，至少我不会有这个担心，因为他一直都不会立即回复我啊！</p>
<p>张同学的手很好看，白白嫩嫩，指尖又细又长，每次看到他的手，我总会在心里默默念那句诗：指如削葱根，口如含朱丹，纤纤作细步，精妙世无双……他总是嘲笑我的手竟然还没有他的好看，作为一个男生手长得那么秀气真是浪费啊。</p>
<p>我一直以为张同学是一个安静的学霸，一心科研，不会被虚幻的表象蒙蔽双眼，却没想到他也是个肤浅之人，常常对我说，你去烫头发吧，你把头发留长吧，你这件衣服不好看……这还是我曾经认识的他吗？我的内心是崩溃的。更可怕的是他总会问我极其幼稚的问题：你觉得我好看还是XX好看？于是我们时常有这样的对话：</p>
<p>张：你觉得我好看还是XX好看？<br>我：你觉得我好看还是YY好看？<br>张：YY好看<br>我：……XX好看，比你好看太多了<br>张：……不喜欢你了<br>我：……我也不喜欢你了<br>……</p>
<p>张同学情商不高，前脚走去开门我后脚跟着就会被门打到，他却从不知晓。然而他却很乐于制造惊喜。中秋节前他被派去成都出差，我以为他不会陪我过中秋，午饭过后忽然接到他的电话，要我帮他取快递。我一面抱怨他让我在大太阳下去取快递，一面傻傻地下了楼，却被一个人蒙住了眼睛。我挣扎了一会儿意外地听到了他的声音，原来他瞒着我回来了。我又惊又喜，有点懵，却又看到了他藏起来的礼物。那是一个很精致的音乐盒，有一个载着两个小人的小车在音乐盒里转圈，好看极了。那是我们在一起后最开心的一天，当然美中不足的是……惊喜来得太意外，我没有洗脸没有刷牙就跑了下去，中午还吃了大蒜……&gt;&lt;</p>
<p>张同学有很强的上进心，他在学习上投入大把的精力，我很喜欢他的上进心，却也因为常常找不到他觉得自己被忽视。几天前我因为他元旦没有在我身边大发脾气，他陪我很久我却依然没有平复心情，想起被他冷落的种种，一直陷入他对我不好的坏情绪里无法调整过来。他很伤心，我从没见过他这么伤心，他说我不理解他的处境，不仅不帮他还起负作用。我好像忽然醒了一样，发觉自己又失控地乱发脾气，只看到自己而忽视了他的感受。我总是把最大的耐心给了朋友甚至不相干的人，却把自己的坏情绪给了最亲近的人，对爸妈这样，对他也这样，甚至很少去赞美他，感谢他给我的陪伴。然而他们才是我应该用最大的耐心去爱护和关怀的人。</p>
<p>……</p>
<p>你好哇，张同学。我总是说你对我不够好，现在发觉你对我最大的好就是包容，在我情绪失控你紧紧抱住我的时候我就应该懂得。我们本是独立的两个个体，能够彼此陪伴关怀已经如此不易，把时间浪费在埋怨和不满上是我的不对。我曾经不止一次在想，我会遇到一个怎样的人呢。谢谢你来，陪伴我本应是一个人的生活，谢谢你作为吃货，把最喜欢吃的东西给我，谢谢你说你喜欢我。</p>
<p>你好哇，张同学，我给你唱一首好听的歌吧，不要把我吃掉好吗？<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/20170106.jpeg" alt=""></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;周五的下午总是会变得慵懒无所事事，想起换电脑后博客还未迁移过来，倒腾了一会儿终于搞定，心情很美丽，想起了这篇我“预谋”已久的博文，满心欢喜地写了起来。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="呢喃细语" scheme="http://youngyr.com/categories/%E5%91%A2%E5%96%83%E7%BB%86%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="爱情" scheme="http://youngyr.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>桃李不言</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/09/09/%E6%A1%83%E6%9D%8E%E4%B8%8D%E8%A8%80/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/09/09/桃李不言/</id>
    <published>2016-09-09T12:41:31.000Z</published>
    <updated>2016-09-10T01:26:07.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>教师节的前一天，给导师和组长准备了节日礼物，似乎很久没有这样一群人轰轰动动地为老师们庆祝教师节了。学习生涯十几年，遇见无数老师，唯有一人让我始终念念不忘。她叫许文芳，是我的启蒙老师。<br><a id="more"></a></p>
<p>读小学时，妈妈选择了离家最近的一所学校，在那里我遇见了老师。她很高，头发又黑又长，总是梳着中分，用卡子别在脖颈处，她喜欢穿长长的裙子，她爱笑，笑时露出一排牙齿。她有一口标准的普通话，我常常骄傲自己的普通话几乎没有发音错误，这都得益于她的功劳。她很认真地教我写字，笔画顺序字体结构都严格要求。是她让我在懵懂的那几年，打下扎实的语文地基。</p>
<p>老师很在意我，她说我是班里最听话的孩子。不管她布置多少作业，我都会认真地完成。我依然记得，有一次她让我们回家背二十四节气，晦涩难懂的节气名称让我痛苦不堪，然而我依然一晚上硬生生地背了下来。不出意外地，全班只有我完成了任务。妈妈跟老师交谈时偶尔会抱怨我不听话，惹她生气，老师总是反驳说，多听话呀，要是我的女儿该多好。她总是在我被淘气的小男孩欺负的时候保护我，给我最大的安全感。</p>
<p>老师对所有孩子都很温柔，在那所极其普通的小学里，她用自己最美的年华陪伴我们这群傻孩子们一点点长大。那时的教师节，单纯美好，我们采着校园里的花，装饰她的三尺讲台，悄悄站在门后面，等待她进来时撒下漫天花瓣，然后乖乖坐在课桌前，听一节最认真的语文课。那时的她是最美的她，我们是最纯洁的我们。</p>
<p>12岁生日那天，我和老师拍了一张合影，我们靠在一起，笑容灿烂。妈妈每次回忆起这张照片，总说我们俩倒像母女似的。老师待我何尝不是像待女儿一般呢。后来，为了我能上更好的初中，五年级我被转去一所市区的高费小学。临走时，老师送了我一个精致的密码笔记本，扉页写着满满祝福的话。我不知道自己离开了多少无私的爱与保护。<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/teacher.jpg" alt=""></p>
<p>而后我遇到了大概是人生中最糟糕的老师。她势利，给于一些孩子特殊的“照顾”，我不停地被换同桌，座位从第一排渐渐换到了倒数几排。起了争执，被责怪的始终是我。我在家哭，觉得一切都太不公平。妈妈心疼我，问我要不要也讨好一下她。我倔强地说，又不是学习差的孩子，为什么讨好她！我就这样在老师的差别待遇下，成为全班唯一考上最好初中的人，也直到那一天，她才笑脸相待。而我也才知道，原来不是所有老师都如最初的她一般真挚，善良。</p>
<p>那之后，妈妈带我去看望过老师几次。她依然是从前的样子，只是记忆中的她明明是那么高大，再见面时竟和我相差无几。青春期的我变得羞涩少言，在她面前不像小时候那般开朗天真。亦或许是因为遇到更多的人，知道离开爱我的人的庇护后，世界其实很残忍。我也遇到一些良师，但心中最尊敬的依然是她。</p>
<p>保研后的那个冬天，我格外地想念她。我在店里挑了一个素雅的手提包，去曾经的小学找她。曾经的教室废弃了，印象中的大操场也找不到踪影，物已非，人已非。远远看到她，我们傻傻地像电影主人公一般跑向彼此，紧紧抱在一起。我哭了，夹杂着回忆和委屈，我好想回到那年，她还是那个温柔如月光的老师，我还是那个被她保护着的，无所畏惧的女孩。</p>
<p>因为她，我曾认认真真地想做一名老师。心理学老师说，一个孩子最开始遇到的老师很大程度上决定了他对学习和老师的态度。我好庆幸是她，让我在学习生涯的十几年漫长时光里，没有将热情消磨殆尽。只是我怕是永远无法成为一名老师了，但我知道我该温柔地对待这个世界，因为我曾被她那样的温柔相待过。</p>
<p>我最爱的老师，节日快乐。即使十几年过去，当年的点滴片段我依然时常想起。岁月不能回头，我也在时间的打磨下变得复杂，但最纯净的那片心土上，始终保留着您的样子。希望您健康，永远笑容灿烂。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;教师节的前一天，给导师和组长准备了节日礼物，似乎很久没有这样一群人轰轰动动地为老师们庆祝教师节了。学习生涯十几年，遇见无数老师，唯有一人让我始终念念不忘。她叫许文芳，是我的启蒙老师。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="老师" scheme="http://youngyr.com/tags/%E8%80%81%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的怀柔日常（二）</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/06/23/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%80%80%E6%9F%94%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/06/23/我的怀柔日常（二）/</id>
    <published>2016-06-23T07:17:41.000Z</published>
    <updated>2016-06-23T15:05:15.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚建好博客时，我曾信誓旦旦地说，要把和小伙伴们的生活写进博客里，然而拖延症发作，迟迟没有行动。距回市区还有整整一个月，刚刚写完NLP的大作业和巨构建筑的论文，心情棒棒的，于是决定写一写在怀柔与我同甘共苦的小伙伴，当做可能到来的分别的小礼物吧。<br><a id="more"></a></p>
<h4 id="九个女人三台戏"><a href="#九个女人三台戏" class="headerlink" title="九个女人三台戏"></a>九个女人三台戏</h4><p>人们说，三个女人一台戏，所以我们寝室有三台好戏了。每次寝室集体活动都是浩浩荡荡，一起聚餐的时候一会儿叫服务员做这个，一会儿做那个，吵吵闹闹各执己见，最后连服务员都不理睬我们了。人多有时候也有好处，分东西吃时有滋有味，每每有好吃的东西总会带到大厅切成几块分着吃，不爱吃月饼的我却在怀柔吃到了人生中最好吃的月饼。</p>
<p>如果说每个寝室都会有一个主导气氛的人，那她一定是春卉。开学不久后的那场寝室评比真是让我又爱又恨，本想投一个反对票，没想到连投票的环节都省略直接默认参加，说好的专心科研（wan shua）呢？于是在春卉的带领下，早晨七点在满地露水的足球场跳舞录视频=。=至今我都不敢把视频给其他小伙伴看。</p>
<p>在我们之中，和春卉一样活泼开朗的还有康康，不过康康更像个感情细腻的小女生，会在看电影时看到帅哥大叫“好帅啊”，会在男主杀死自己父亲时难过得掉泪，会在傍晚路灯亮起的时候望着晚霞说，好喜欢我们学校啊我都不想走了。我以为我就蛮细腻的，却不及她。小薇是大家的男盆友，我常说，她符合我对男友的全部标准，就差性别了。她总是替别人着想，为大家分忧，虽然经历了不少烦扰的事，唠叨一会儿便又嘻嘻哈哈该做什么做什么了，性格很令我羡慕。小盼在我初来怀柔时给我最多的陪伴和温暖，喜欢她叫着我亚茹，带我打球，陪我散步，和我一起学跳舞，对我那么那么好，真的好感激。还有总是给大家带好吃的扒鸡的晓丽，喜欢和我一起在洗手台边洗衣边看剧的晶晶，喜欢宅在寝室的学霸盈神，以及最爱笑最美腻的女神……九个性格迥异的人就这样彼此联结了，真是有趣。</p>
<h4 id="丁氏帝国的传奇"><a href="#丁氏帝国的传奇" class="headerlink" title="丁氏帝国的传奇"></a>丁氏帝国的传奇</h4><p>初到国科大时，茫然无措，北邮小分队对我来说像家人一般。大学期间同班，研究生期间同校，这已经是很神奇的缘分了，有多少人在这一生中也只能与我们擦肩而过。</p>
<p>我常常想，我们6个人聚在一起都可以组成一个帝国了，丁神是帝王，曼曼是女神，king sao是将军，何神是少爷，李煜林是青花瓷富商or御用大厨，只有我是小丫鬟。</p>
<p>丁神永远是我们的焦点，集体出动时我和曼曼总是默默听着另外三只轮流黑丁神，丁氏帝国的故事已经被他们扩展到了外太空，脑洞已经无下限了。每每到此时丁神总是无奈的笑笑，偶尔辩驳两句，也只是“够了不要黑我”这样苍白的句子，但迅速就被淹没在其他人的话语里。一开始我不解为什么大家总是黑丁神，明明是那么老实（看起来）的人呀。后来不管原因直接加入了他们的队伍，越黑越开心，哈哈。只是丁神即将要去澳洲拓展疆土了，没有他在估计会很无聊呢。</p>
<p>李煜林是除了丁神的第二焦点，因为他总是一边吵着没钱，一边不停地吃吃吃，玩玩玩。旅游和美食是他的主题。每次看到他分享不同的坐标，总是感慨，没钱还这么浪，一定有不为人知的赚钱途径。更神奇的是他把寝室变成了小厨房，做出了椰汁西米露，双皮奶，煎牛排，烤鸡翅，糯米滋……我们也愉快地做起了试吃小白鼠。没想到当年闷在实验室敲代码的JS大神竟然喜欢做大厨。最记忆深刻的是听到他说，生活就是要享受的，所以即使生活费不足也会买个八喜犒劳自己。很欣赏他的生活态度，却没有他的勇气。</p>
<p>曼曼是小分队的颜值担当，更是智力担当，总是会在群里看到她与李煜林在群里互称李大腿和刘大神，于是心里想着，两位大神慢慢聊，我就静静地看着吧。很佩服她对学术的热情和沉淀自己的耐心，以及：明明可以靠脸吃饭，却偏偏要靠才华=。=</p>
<p>何神大概是我们之中最知道自己想要什么的人了。他的生活总是有条不紊地按计划进行着，每天的学习生活都井然有序，拖延症异常严重的我真的非常羡慕。他的读书涉猎范围很广，似乎是我所认识的人中读书最多的了。我总是会从周围人的身上看到他们不同寻常的闪光点，然后发现原来只有我自己这么平凡。真是个悲伤的故事。</p>
<p>和金将军不熟的时候，觉得他很幽默，等到熟了之后发现，每天都有一百次想打死他的冲动。虽然擅长胡说八道和不正经，做事还是靠谱的。曾经被老师要求2天内写出8篇论文总结的时候，我几乎要崩溃了，而他却马上给了我好的解决方案。那时我明白拥有解决问题的能力比解决问题更重要。而金将军的闪光点大概就是拥有解决问题的能力吧。对于常常给自己制造麻烦的我而言，承蒙将军关照，万分感激。</p>
<h4 id="未来？"><a href="#未来？" class="headerlink" title="未来？"></a>未来？</h4><p>不能忘记我的网数小伙伴们，虽然不常见面，今后还有两年的时间一起相处，来日方长。</p>
<p>歌词说，许多人来来去去，相聚又别离。曾经为朋友的离开痛苦不堪，也曾为朋友的冷漠百思不解，我开始相信“君子之交淡如水”，尝试做淡如水的君子。然而我终究是凡夫俗子，即使知道也许有一天某个人会离开我的生活，依然控制不住此刻与ta靠近的心情。那就这样吧，不管未来如何，至少此刻的我们，彼此是真诚的。</p>
<p>谢谢小伙伴们的陪伴，有幸相逢，不胜欣喜。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;刚建好博客时，我曾信誓旦旦地说，要把和小伙伴们的生活写进博客里，然而拖延症发作，迟迟没有行动。距回市区还有整整一个月，刚刚写完NLP的大作业和巨构建筑的论文，心情棒棒的，于是决定写一写在怀柔与我同甘共苦的小伙伴，当做可能到来的分别的小礼物吧。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="科院日记" scheme="http://youngyr.com/categories/%E7%A7%91%E9%99%A2%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="国科大" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%9B%BD%E7%A7%91%E5%A4%A7/"/>
    
      <category term="怀柔" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%80%80%E6%9F%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生日絮语</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/05/05/%E7%94%9F%E6%97%A5%E7%B5%AE%E8%AF%AD/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/05/05/生日絮语/</id>
    <published>2016-05-05T12:59:14.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T09:00:24.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又走过了一个年岁。每每会在新年和生日的这一天尤其觉得时光逝去得太快。大学时的那场流星雨，几乎全校的同学站在楼下仰着头期盼着流星出现，我也兴奋地数着流星许愿。而去年的那场流星雨，我安静地刷着朋友圈，然后关灯睡觉。孩子的傻气似乎慢慢被时间消磨光了，脑袋里装着乱七八糟的事，从前的回忆记得，却总是忘记包里是不是带了水杯，我总是怀疑自己是不是得了初老症。<br><a id="more"></a></p>
<p>刘乔莉来陪我玩，看到她第一眼，觉得她出落得越发标致了。于是我想起初中时那个陪在我身边，胖胖的，傻里傻气的她，已经是十年前了。和她聊天，她说好喜欢北邮的烤鱼还有烤面包片呀。我愣了，她说是大三那年她来看我时我带她去吃的。我早已不记得宏福哪里有烤面包片了，这姑娘却记得一清二楚。和她在一起，总觉得自己是个不称职的闺蜜。高中的时候每年生日她都会出现在我的班级门口，对我说生日快乐，送我生日礼物，而粗心的我却总是忘记她的生日，好惭愧。</p>
<p>“至少该有两本存折，一本储蓄财富，一本储蓄老朋友。”我最大的一笔财富，是拥有几个陪伴我好多年的闺蜜。她或者跟我的性格相似，懂我的想法和所做的决定，或者拥有我不曾拥有的优点，让我敬佩，见贤思齐。我想，真正的好朋友就是这样吧，ta是一面镜子，照见自己的样子，也照见自己没有的样子。我们常常不联系，各自忙着自己的事，却不曾觉得她们离我而去，大概就是某人说的状态吧，从来不曾想起，永远不会忘记。</p>
<p>我常常想未来的自己是怎样的，应该找份稳定的工作，平平静静地生活？还是趁年轻，去互联网公司磨砺？或者为了实现大学老师的梦想，耐下性子读博？下决定，推翻决定，反反复复。总是要面临各种选择，然而让人无助的是，选择是否正确，大概只有到人生的最后一刻才会知晓。当一名老师是我梦想的职业，但要承受的风险和付出的代价又让我胆怯。师兄说的不错，又有多少人能真正做想做的事呢。不知道该走怎样的路，只怕未来的自己会责备现在的自己做出错误的决定。</p>
<p>那天去看望姑奶奶，几个月不见，她忽然老了许多，不能坐在沙发上和我聊天，只能躺在床上，糊里糊涂说着重复的话。时间真的很贪心，带走了感情，带走了健康。我心里很不是滋味，我握着她瘦得皮包骨头的手，她看着我笑着说，你胳膊都和我一样细了，要多吃点啊。她是我见过的最乐观的老人，总是觉得生活很幸福，不抱怨，不气恼，很知足。人总是会老的，假如我老了，是否会像她那样，认为自己拥有的东西足够幸福？是否会不恐惧病痛，安心地度日？是否会有人不离不弃地照顾左右？我大概是病了，竟然想到这些。</p>
<p>总是期望着过一个有意义的生日，想来一场一个人的旅行，去苏州看园林，去乌镇水乡。可惜最后还是没这个胆量。今天收到了很多年没见的老朋友的祝福，爸妈的活动经费，小伙伴的interesting的礼物，以及江哥的生日蛋糕惊喜，很知足。是呀，生活总是充满不期而遇的温暖，和生生不息的希望。谢谢小伙伴们，你们的礼物都是我最需要的，我会好好保管。谢谢爸爸妈妈，我的生日应该也是你们的纪念日才对，要好好庆祝哦。</p>
<p>许个愿望。希望我爱的人平安顺遂，希望自己越变越强。</p>
<p>生日同乐。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;又走过了一个年岁。每每会在新年和生日的这一天尤其觉得时光逝去得太快。大学时的那场流星雨，几乎全校的同学站在楼下仰着头期盼着流星出现，我也兴奋地数着流星许愿。而去年的那场流星雨，我安静地刷着朋友圈，然后关灯睡觉。孩子的傻气似乎慢慢被时间消磨光了，脑袋里装着乱七八糟的事，从前的回忆记得，却总是忘记包里是不是带了水杯，我总是怀疑自己是不是得了初老症。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="奋斗" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%A5%8B%E6%96%97/"/>
    
      <category term="生日" scheme="http://youngyr.com/tags/%E7%94%9F%E6%97%A5/"/>
    
      <category term="友情" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%8F%8B%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梨花风起正清明</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/04/03/%E6%A2%A8%E8%8A%B1%E9%A3%8E%E8%B5%B7%E6%AD%A3%E6%B8%85%E6%98%8E/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/04/03/梨花风起正清明/</id>
    <published>2016-04-03T12:44:59.000Z</published>
    <updated>2016-05-03T11:33:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>清明给我的感觉总是暖暖的，风很温柔，花开得灿烂，似乎是一年中最好的时节。有时伴着春雨，丝丝缕缕，打在脸上不痛，却很清爽。在家的时候，每年清明总会跟着爸爸去山上扫墓。从山脚缓缓向上爬，树木、杂草丛生，野花散乱地点缀在路旁，偶尔会遇到酸枣树，总会摘几颗果子尝尝。我很享受爬山的过程，像是一场披荆斩棘的冒险。<br><a id="more"></a></p>
<p>爷爷的墓地在半山腰，每年大概只有这一天会来看他。拔掉墓地周围的野草，在墓前摆好水果和糕点，为他斟一杯酒，虔诚地拜上几拜。我虽不是爷爷的亲孙女，他却把自己最好的东西都给了我。他曾说，最大的愿望是看着我考上大学，却在我八岁的时候便离开了。他瞧了一辈子病，最终却没救活自己。小时候不懂事，没能在他生病时守护着他，直到家里再也没有他的存在，才后悔不已。这大概是我生命中最大的遗憾。</p>
<p>清明是踏青的好时候，爸爸经常带我去一个叫“桃花园”的地方玩耍，那里满山开遍桃花，非常好看，连空气中都弥漫着清甜的味道。山里的人们把自己做的手工工艺品拿出来卖，手包，帽子，装饰物，鞋垫……都做得精致极了。和爸爸妈妈一起悠闲地散步在桃花林里，是我印象中最幸福的时光。</p>
<p>今年的清明似乎没有那么美好，赶上了课题组两个项目的立项。时间紧迫，老师让我在两天内将八篇论文的核心内容整理成文档。我只能硬着头皮不停地看，熬夜早起马不停蹄。好在有小伙伴们给我出主意，陪着我，最终提前写完了全部文档。我是个极其害怕令别人失望的人，总是说着“好的”，“我可以”，却在他看不到我的地方，默默承受着比他认为的更大的压力。有时候会疑惑，为什么要遭受一些其他人不必遭受的事情，我明明很努力很积极地在生活呀。我想，有一天我会得到答案，让我原谅生活带给我的所有的责难。</p>
<p>身体劳累，内心便不停地回忆寻找慰藉。假期已过，愿家人一切安好。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;清明给我的感觉总是暖暖的，风很温柔，花开得灿烂，似乎是一年中最好的时节。有时伴着春雨，丝丝缕缕，打在脸上不痛，却很清爽。在家的时候，每年清明总会跟着爸爸去山上扫墓。从山脚缓缓向上爬，树木、杂草丛生，野花散乱地点缀在路旁，偶尔会遇到酸枣树，总会摘几颗果子尝尝。我很享受爬山的过程，像是一场披荆斩棘的冒险。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="清明" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%B8%85%E6%98%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>姥姥</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/02/28/%E5%A7%A5%E5%A7%A5/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/02/28/姥姥/</id>
    <published>2016-02-28T12:52:22.000Z</published>
    <updated>2016-03-06T13:38:06.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>姥姥七十岁生日那天，我们给她办了一个简单的寿宴。家里来了许多人，十分热闹。小姨弄来很漂亮的花馍，大家都很喜欢，不少人还在拍照。我跟表妹围在姥姥身边，唱生日快乐歌。小姨说，姥姥可怜呀，只有你们三个孙女。我说，不可怜，我们就够了。<br><a id="more"></a></p>
<p>我是姥姥看着长大的，以前的家离姥姥家只有十分钟的路程。姥姥说，小时候我很机灵，跟着她回家看到她从门边的小洞里掏钥匙开门，便记住了，下次再回家就自己先去小洞掏钥匙。姥姥疼我，照顾我。后来我们搬家了，我依然常常跑回来，即使只是吃顿饭。</p>
<p>上大学后，偶尔会给姥姥打电话。有时候撒娇着问她：姥姥你想我了吗？她总会说：想你有什么用啊，这么远也回不来。姥姥就是这样，连一句想我也不讲出口。</p>
<p>姥姥是家里最高权力的拥有者，妈妈，小姨和舅舅都对姥姥言听计从。姥姥说话总是中气十足，掷地有声，感觉每个字都能掉在地上砸出个洞。我想，如果姥姥出生在古代，一定是穆桂英那样的女中豪杰。妈妈说，姥爷去世早，姥姥一人撑起这个家，只有脾气厉害些，才能不受人欺凌。姥姥至今回忆起曾经被欺负的场景，言语里依然透着一股子不服输的劲儿。妈妈说，听姥姥的话，不是怕她，是敬她。妈妈和小姨每到周末就会去看望姥姥，给她洗洗头，剪剪指甲，听她唠叨唠叨家长里短。我常说，妈妈就是用自己做例子教我怎样才是孝顺。</p>
<p>姥姥照看我的时间最久，对我总是偏爱些，她喜欢摸着我的头，说：这脑袋瓜这么小，怎么这么灵呢。她望着我笑，眼中满满都是宠溺。</p>
<p>赚到人生的第一桶金以后，我托妈妈给姥姥带一些钱。姥姥打电话说她不需要，言语里却满是幸福。然而还要读书的我却没能力给予她更多，心里很不是滋味。有一种无奈叫做：我尚未长大，而你却已老去。</p>
<p>姥姥年轻的时候一定是个好看的女人，所以即使老了，也是个好看的老太太。愿她身体安康，笑容常驻。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;姥姥七十岁生日那天，我们给她办了一个简单的寿宴。家里来了许多人，十分热闹。小姨弄来很漂亮的花馍，大家都很喜欢，不少人还在拍照。我跟表妹围在姥姥身边，唱生日快乐歌。小姨说，姥姥可怜呀，只有你们三个孙女。我说，不可怜，我们就够了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="温馨小家" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%B8%A9%E9%A6%A8%E5%B0%8F%E5%AE%B6/"/>
    
    
      <category term="亲情" scheme="http://youngyr.com/tags/%E4%BA%B2%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小家</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/02/26/%E5%B0%8F%E5%AE%B6-1/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/02/26/小家-1/</id>
    <published>2016-02-26T14:13:32.000Z</published>
    <updated>2016-05-03T11:53:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1<br>妈妈在我回家前不止一次告诉我她瘦了好多，我都不以为然。我想以她的体重基数，瘦也看不出来。没想到她真的减肥成功，腰上的肉肉少了很多，腿都快跟我一样了。妈妈逢人就讲她每天走十多公里成功减肥的丰功伟绩，顺便秀秀她的腰。有成效的减肥果然是会让人上瘾的。妈妈还想买一台山地车，周末就出去骑车玩。看到她打了鸡血般的想运动，我只能说：你开心就好=。=想当年她读书的时候，也曾是位身材匀称，面容姣好的女子呢。<br><a id="more"></a></p>
<p>2<br>爸爸在家像是个不懂事的孩子，比如喜欢把袜子随处扔。妈妈教训了他几次他都记不住，跟我抱怨我也没反应。一天晚上妈妈突然过来指着茶几旁边悄悄跟我说：你快看那是啥！我依着方向看过去，两只袜子随意地躺在了地上，再看爸爸若无其事地呆呆看着电视，我忽然联想到狗狗被教训了很多次后依然不懂事地随地拉粑粑，然后在主人面前装无辜的样子，莫名戳中笑点，笑得前仰后合。爸爸总是糊里糊涂，常常穿错衣服，我走前的几天他便穿了妈妈的袜子和裤子。妈妈总是傲娇地说：没有我你怎么办！</p>
<p>3<br>我们家里偶尔也会上演虐死单身狗的戏码。妈妈喜欢故意赖着爸爸，爸爸无动于衷，她便继续赖着，抓着爸爸不松手。每次我都会向他们投去鄙视的眼光。爸爸出差买了一些石榴石，回来便给妈妈穿成手串。妈妈跟我炫耀说，你爸给我买的，知道我喜欢手链。这时候我总会嫌弃地啧啧啧。爸爸妈妈从高中在一起，已经互相陪伴了许多许多年。他们都曾对我说，其实他们性格并不合适，很多事上意见有分歧，却仍然彼此坚守着。我问爸爸，觉得不合适为什么结婚？他说，那时候恋爱不就是为了结婚吗？也是，从前的日色变得慢，车，马，邮件都慢，一生只够爱一个人。</p>
<p>4<br>曾经看过同学写的一篇日志，她说她每次回家最痛苦的时候就是从下火车到走出火车站的那段路程，因为她怕等下见到父母后发现他们又比上次见到的时候老一些。看过她的日志后，她最痛苦的时候也变成了我最痛苦的时候。我常常想要回避他们慢慢变老的事实，却总在不经意间被一些小事戳中痛点。爸爸的眼镜总是看不清，很苦恼，我陪着他去配眼镜，他说看得清远处就会看不清近处，配镜的人说：那是因为你上了年纪，有老花眼了。我说，没关系我们配两副就好了，看远处用度数高一点的，看近处用度数低的。然而在心里还是被这句话伤到了，我很介意，很有关系。</p>
<p>5<br>返校的火车上有个小女孩，一直黏在她的妈妈周围，说：妈妈你看你都想不到要给我买那个奶茶。我想起小时候的我，黏在妈妈身上要这个要那个。越长大越知道最宽容的是家人，最长久的是家人。我变得越来越依赖家，在家的时候每天都会期盼着他们两个人早点下班回来，总是会不由自主地喊爸爸，妈妈，却也没什么想说的，只是想叫一叫。想在家久一点，想和他们在一起久一点。</p>
<p>6<br>笑着开始写，然后笑哭了。又离家啦，希望能早点再见到你们老两口，即使被骂也甘愿。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1&lt;br&gt;妈妈在我回家前不止一次告诉我她瘦了好多，我都不以为然。我想以她的体重基数，瘦也看不出来。没想到她真的减肥成功，腰上的肉肉少了很多，腿都快跟我一样了。妈妈逢人就讲她每天走十多公里成功减肥的丰功伟绩，顺便秀秀她的腰。有成效的减肥果然是会让人上瘾的。妈妈还想买一台山地车，周末就出去骑车玩。看到她打了鸡血般的想运动，我只能说：你开心就好=。=想当年她读书的时候，也曾是位身材匀称，面容姣好的女子呢。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="温馨小家" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%B8%A9%E9%A6%A8%E5%B0%8F%E5%AE%B6/"/>
    
    
      <category term="亲情" scheme="http://youngyr.com/tags/%E4%BA%B2%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2016,期待新的故事</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/02/08/2016-%E6%9C%9F%E5%BE%85%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/02/08/2016-期待新的故事/</id>
    <published>2016-02-08T10:34:48.000Z</published>
    <updated>2016-02-08T14:42:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2016年的第一顿早餐，我惊喜地吃到了包着钱的饺子。往常这个时候，妈妈总是像开了外挂一样，随便一夹就会中。印象中我只吃到过两次，一次是高考那年，一次是保研那年。这饺子似乎真的能带来幸运，我高兴地手舞足蹈，仔仔细细把钱币洗干净，恨不得穿个线戴在脖子里。<br><a id="more"></a></p>
<p>和爸爸妈妈去拜年，回家时提议爸爸去临汾机场转一转。走进大厅，发现原来有这么多“志同道合”的人，在大厅里闲逛，拍照。表弟说，这是旅游大厅？笑哭了，我也是第一次看到充满“游客”的机场。于是加入了奇葩的队伍，不停地拍照。虽然很搞笑，但我明白，所有人怀着的是临汾终于有了自己的机场的心情，是喜悦，自豪，是对未来的美好憧憬。</p>
<p>小时候总觉得我的家乡很平凡，甚至并不美好。空气很糟，交通不顺畅，唯一的一条河流也被污染得不成样子。上大学的时候，每次离家我都很烦躁，因为要坐十几个小时的火车才能到达，想想就好累。后来，发生了一些变化，汾河水变清，河边芦苇丛生，河岸建起公园，城市的道路越来越宽，城市的范围越来越广。2014年夏天，高铁站建成了，北京到临汾从十多个小时减到不足五个小时。走出高铁站时，感动得想哭，我第一次觉得北京离临汾并不遥远，再也不用害怕离家了。2015年，机场通航了，感觉离其他城市的距离更近了，心里很踏实。</p>
<p>经历着家乡的一系列变化，感到好幸福。虽然它只是个平凡的城市，却也顽强地在改变，在努力着。于是想起这句话：我的家乡还在不停奋斗，我有什么理由不努力？</p>
<p>结束了研究生的第一个学期，回想一下似乎一直忙忙碌碌，上课，赶作业，做工程，复习，考试，但收获并不多（还是有些收获的，比如终于知道神经网络并不是我永远也学不会的东西）。不过我很喜欢这样朝着一个方向去深入的状态，不必花费心思在与数据挖掘无关的课业上，这就是研究生时期与本科相比的魅力吧。下个学期大概会是我读书生涯的最后一个学期了。没有在意学分和时间，选了我感兴趣的课。能读书的日子真好，可以自由自在地学想学的东西，看到的听到的都是为了自己。这样的生活怕是以后很难再有了。</p>
<p>2015年有令我感到幸福的瞬间，也有觉得迈不过的坎。想想曾经觉得痛不欲生的事，如今也熬过来了，于是告诉自己，会有云开月明的那一天的。我坚信这一点，静静等待那一天的到来，只是在偶尔累到精神垮塌的时候，会歇斯底里地痛哭一场。春天总是让人愉快，似乎所有美好的事都发生在春天，但愿新的春天能拥有新的故事，但愿那枚硬币能真的带给我幸运。</p>
<p>2016年，愿世界温柔待我。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2016年的第一顿早餐，我惊喜地吃到了包着钱的饺子。往常这个时候，妈妈总是像开了外挂一样，随便一夹就会中。印象中我只吃到过两次，一次是高考那年，一次是保研那年。这饺子似乎真的能带来幸运，我高兴地手舞足蹈，仔仔细细把钱币洗干净，恨不得穿个线戴在脖子里。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="奋斗" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%A5%8B%E6%96%97/"/>
    
      <category term="新年" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%96%B0%E5%B9%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写给未知的你</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/02/%E3%80%90%E6%89%8B%E5%8A%A8%E7%BD%AE%E9%A1%B6-%E3%80%91%E5%86%99%E7%BB%99%E6%9C%AA%E7%9F%A5%E7%9A%84%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/02/【手动置顶-】写给未知的你/</id>
    <published>2016-01-02T15:22:28.000Z</published>
    <updated>2016-01-26T08:49:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很开心你会看到这里~</p>
<p>很早就想建个人博客了，以前喜欢在QQ空间写日志，为了让QQ空间看起来漂亮，还会买黄钻来装饰，不过期限到了，又变回了从前的样子。所以一直希望能有个属于自己的空间，记录我的只言片语和细碎小事，装饰成我喜欢的样子。但是想到建博客要买域名，租服务器，选框架，改前端……我的拖延症就发作了。我告诉自己，找个长一些的空闲时间再弄吧！于是就遥遥无期了。<br><a id="more"></a></p>
<p>在国科大的日子，我喜欢上了独处，这里远离市区，娱乐活动不多，我有了更多的时间做自己喜欢的事，终于我想起了搁置的博客。</p>
<p>于是开始想域名，找博客框架和服务器。Hexo是一种可以将博客托管在Github上的博客框架，这样可以不必把博客部署在服务器上，省事许多。域名是丁神的创意，包含了我的名字，我超级喜欢，说好的奶茶我不会忘的~建博客只要一天，找主题却要花半个月，尝试了各种风格，甚至在已经确定了主题后看到更漂亮的又见异思迁改了过来，希望能够让浏览它的人更愉悦。然后修改细节和一些奇怪的bug，终于大功告成。</p>
<p>我没有想过爬虫需要爬多少层才能找到我的博客，也不想去管怎样提高网页的PageRank，它可能只是浩瀚网页之中渺小而孤单的一个，却是我的独立小世界。我虽然做不了程序媛中代码写的最多的，但我立志要做程序媛里随笔写得最多的~人都是健忘的，记忆有时候无法长久，我希望将身边的故事写下来，如果将来我忘了，它们依然记得。</p>
<p>我也希望将这些故事分享给你，在我身边或者在遥远地方的你，但愿你会喜欢。</p>
<p>新年快乐~~借用我喜爱的作家安东尼的话送给你：有生之年，欣喜相逢^^</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;很开心你会看到这里~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早就想建个人博客了，以前喜欢在QQ空间写日志，为了让QQ空间看起来漂亮，还会买黄钻来装饰，不过期限到了，又变回了从前的样子。所以一直希望能有个属于自己的空间，记录我的只言片语和细碎小事，装饰成我喜欢的样子。但是想到建博客要买域名，租服务器，选框架，改前端……我的拖延症就发作了。我告诉自己，找个长一些的空闲时间再弄吧！于是就遥遥无期了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="只言片语" scheme="http://youngyr.com/categories/%E5%8F%AA%E8%A8%80%E7%89%87%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="hexo" scheme="http://youngyr.com/tags/hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的怀柔日常（一）</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/02/%E5%9B%BD%E7%A7%91%E5%A4%A7%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/02/国科大日常/</id>
    <published>2016-01-02T11:32:16.000Z</published>
    <updated>2016-01-02T15:37:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一天来国科大，几乎是怀着一种悲壮的心情。我和hyx、lyl装了满满一车的行李，从北邮出发，一路向北。车窗外由繁华逐渐变得荒凉，直到看不到大楼，只有树木和麦田，心情很低落。hyx说，这么偏的地方，就算住的再好又能怎样。没办法，自己选的学校，哭着也要读完。<br><a id="more"></a></p>
<p>车终于开进学校，眼前是一幢幢红色的大楼，倚靠在山脚下，不似周围的荒凉，而是充满生机，远处还能清晰地看到弯曲的长城，学生很多，忙忙碌碌搬运行李。寝室楼是倒U型，和宏福很像，男生们先帮我把行李搬去寝室。推开门的时候，我都惊呆了。9个人的寝室，洗手间，洗澡间，卫生间，一个可以打乒乓球的大厅，以及9个独立的小房间。小房间里一应俱全，衣柜，墙上的书架，写字桌，小床，一个很宽的阳台，晾衣架，还有……空调。感人得要哭了。hyx说，住的这么好，远点就远点吧=。=<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2016010204.JPG" alt=""></p>
<p>我住在7楼，向阳面，然而旁边的楼层只有6楼，阳光正好可以射过来，还能看到林场的树木，真是幸运。我在阳台上铺了瑜伽垫，放上坐垫和靠垫，阳光明媚的时候，坐在阳台上听歌，煲电话粥，非常惬意。</p>
<p>在北邮呆过四年，觉得国科大真的好大。校园有东区和西区，中间隔着柏油路，由国科大桥连接，很是霸气。我很喜欢从寝室楼走去教一的这条路，会先经过一个小桥，秋天的时候桥下开满了野花，路旁有一片密林，早晨太阳出来时，会穿过密林射出一道道光，温暖耀眼，各种叫不上名字的树在秋风肆虐后洒下一地金黄的叶子，让人忍不住想踩上去，远处的小红房子总是让我浮想联翩，有种美国乡村的味道，在下雪的冬日里成为苍白中的一抹红，很是好看。<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2016010202.JPG" alt=""><br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2016010205.JPG" alt=""><br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2016010203.PNG" alt=""></p>
<p>这里的树木很多，似乎很多都是刚刚移植，偶尔会看到有的树在打吊针，插个管子到树干里，大概是在给树输营养液吧，也是萌萌的。北京温度骤降的那几日，许多工人给树裹了一层又一层，路旁的低矮植物也铺上了不透风的布，感觉暖暖的。总是会在学校的各个角落看到UCAS的踪迹，石凳上，树下铺的石子上，甚至井盖上，于是想象着学校的内心独白：“凳子是我的，井盖是我的，桥是我的，所有的都是我的”，真是霸道，哈哈。</p>
<p>对于大学几乎不泡图书馆的我来说，图书馆是国科大的一大惊喜。我喜欢在图书馆上自习，环境一级棒，桌子很大，视野很广，安静而让人有学习的热情，没有课的时候一待就是一天。还记得开学典礼上，校长说国科大校园的前身是中国“两弹一星”的研究基地，而现在学校的周围还建立着许多气象站，甚至教学楼上就有一个，顿时觉得脚下这片土地如此庄重，令人敬仰。每所大学都有着他引以为傲的历史和丰功伟绩，流传着，带给一届又一届学子信念的力量，北邮如是，国科大亦如是。<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2015010201.JPG" alt=""></p>
<p>渐渐地我将自己的生活过成了四点一线，寝室，教室，食堂，图书馆。除了上课时间，我基本都在独处。这里一切都好，只是离市区太远，离曾经的生活圈太远。心累的时候，独处变成了孤单，偶尔会怀疑自己，是否曾经一切的选择都是对的，偶尔会后悔，也许我太固执了，我的生活本可以不是现在的样子，偶尔也会害怕，我走得这么远，你们还会像从前那样在乎我吗？可有一天翻到曾经的照片，想起那时候的我，我忽然看开了。我告诉自己：曾经做的所有决定在那个时候都有我的道理，不要责怪自己，也许命运在为我重新洗牌呢，一切都是最好的安排。</p>
<p>时间会给我答案。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;第一天来国科大，几乎是怀着一种悲壮的心情。我和hyx、lyl装了满满一车的行李，从北邮出发，一路向北。车窗外由繁华逐渐变得荒凉，直到看不到大楼，只有树木和麦田，心情很低落。hyx说，这么偏的地方，就算住的再好又能怎样。没办法，自己选的学校，哭着也要读完。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="科院日记" scheme="http://youngyr.com/categories/%E7%A7%91%E9%99%A2%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="国科大" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%9B%BD%E7%A7%91%E5%A4%A7/"/>
    
      <category term="怀柔" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%80%80%E6%9F%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>沉默的石头</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/01/%E6%B2%89%E9%BB%98%E7%9A%84%E7%9F%B3%E5%A4%B4/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/01/沉默的石头/</id>
    <published>2016-01-01T06:58:16.000Z</published>
    <updated>2016-01-01T10:50:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我对孩提时候的事基本没有印象了，和爸爸之间的事也都是妈妈当做故事讲给我听的。妈妈讲得比较多的故事是“没有刺的鱼”。小时候家境不好，爸爸的工资不多，我酷爱吃鱼，每天爸爸上班前我都叫他带鱼回来给我吃，久而久之，爸爸“不堪重负”了，有一天买了血块回来，哄骗我说，这是没有刺的鱼，我尝了一口，哇哇大哭，吵着不吃没有刺的鱼要吃带刺的，爸爸无奈，只好再给我买鱼吃。<br><a id="more"></a></p>
<p>我自己记忆里最深的事是小学的时候，爸爸调去很远的地方上班。那时候我知道远方的人可以写信，于是叫爸爸寄信给我。一周后，爸爸回来了，给了我他的信。我一面奇怪信怎么是带回来的而不是寄回来的，一面开心地躺在床上读信。在信里，爸爸说他上班的地方很远，条件也比较艰苦，我读着读着，眼泪流个不停，觉得爸爸好辛苦啊，如果能回来该多好。</p>
<p>懂事之后，爸爸忽然变得很严厉。我跟他交流越来越少，交流中似乎大部分也是被他责骂。我还记得在家里如果爸爸和妈妈吵架，我就坚定地站在妈妈这边，而爸爸责骂我的时候，妈妈却总是站在爸爸那边，而我孤立无援。那时候爸爸像是个沉默的带着棱角的石头，我靠近，就很容易划伤自己。所以我有心事或者趣事都爱跟妈妈讲，几乎不会跟爸爸说。</p>
<p>高三的时候，我要骑自行车上学，冬天天气寒冷，于是每天早晨爸爸都6点半起来开车送我上学，然后回来补觉，晚上10点接我回家。整个冬天，爸爸几乎和我步调一致，让我安稳地熬过最寒冷的日子。临近高考，我的成绩开始下滑，心情跌到谷底，爸爸妈妈看在眼里却不知如何帮我。有一天回到房间，我看到桌子上有一叠纸，原来是爸爸写给我的信。他希望用这种安静的方式，让我放平心态，重拾自信。我想起小时候爸爸给我写信的事，读着读着眼泪掉了下来。高考前爸爸给我写了好几封信，虽然最后我没有发挥最好水平，但好在有惊无险，而我也知道爸爸一直在用一种沉默的方式关心着我。</p>
<p>大二，我第一次遭受了巨大的心理创伤。我嘱咐妈妈千万不要告诉爸爸，我知道他一定会狠狠责骂我。他曾经跟我说过，高中敢谈恋爱就打断我的腿，在我心里他对我的感情问题一定是蛮横不讲理的。可是忽然有一天，爸爸要跟我视频通话。我怕他看到哭成狗的我，没有打开我的摄像头。在视频中，我第一次看到爸爸那样的眼神，很心痛，却还是坚定地希望给我力量的眼神，他给我讲他的爱情观，讲怎样的两个人才是适合在一起的，那是他第一次跟我讨论爱情，原来他并不是“野蛮”而不懂感情的。我哭得很惨，但心里却是暖的。那年国庆我回了家，爸爸带我去周围的地方好好玩了几天，分散我的注意力。他希望我知道，即使这世上没有其他人爱我，爸爸妈妈也永远不会抛弃我。我感到很踏实，也感到爸爸的棱角已经渐渐变得光滑了。</p>
<p>我眼中的爸爸是个有情有义的人，我从出生就跟一位爷爷一起生活，爷爷没有孩子，爸爸读书时曾经借住在爷爷家中，爷爷年老后爸爸便把他接回来赡养。爸爸对姥姥极好，如果有好东西他都会一分为三，一份带给奶奶，一份带给姥姥，一份带回家。爸爸沉默，很少说讨喜的话，只是默默做该做的事。从前我不懂他，以为他对我冷漠，后来我知道，父爱是沉默的石头，虽然无言，却是我坚定的依靠。</p>
<p>写下这些文字，因为爸爸的50岁生日到了。我一直觉得爸爸只不过是大我二十几岁，然而50岁对我来说又是那么遥远的一件事。我有点不知所措。时光啊，真的很不经用。</p>
<p>爸爸，我知道您会看到这里，我最大的心愿是您能不过多在意其他人的眼光，不把太重的心思藏在心里，不刻意周全所有人的需要，多考虑自己，多照顾自己。</p>
<p>爸爸，生日快乐，我很开心能成为您的女儿。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我对孩提时候的事基本没有印象了，和爸爸之间的事也都是妈妈当做故事讲给我听的。妈妈讲得比较多的故事是“没有刺的鱼”。小时候家境不好，爸爸的工资不多，我酷爱吃鱼，每天爸爸上班前我都叫他带鱼回来给我吃，久而久之，爸爸“不堪重负”了，有一天买了血块回来，哄骗我说，这是没有刺的鱼，我尝了一口，哇哇大哭，吵着不吃没有刺的鱼要吃带刺的，爸爸无奈，只好再给我买鱼吃。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="温馨小家" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%B8%A9%E9%A6%A8%E5%B0%8F%E5%AE%B6/"/>
    
    
      <category term="亲情" scheme="http://youngyr.com/tags/%E4%BA%B2%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>结束一段旅程 开始下一段旅程</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/01/%E7%BB%93%E6%9D%9F%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%85%E7%A8%8B-%E5%BC%80%E5%A7%8B%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%85%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/01/结束一段旅程-开始下一段旅程/</id>
    <published>2016-01-01T01:51:28.000Z</published>
    <updated>2016-01-01T03:58:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>写于2015年9月1日18：40</strong></p>
<p>距离回北京只剩不到一周的时间了，每次到快要开学的时候我就会变得局促不安，心情焦虑，像个没有完成暑假作业却被逼着上学的小孩子。大四这一年，没有想象中过得那么舒服和自由，一直忙忙碌碌累成狗，以至于回家后彻底放松，体重又回到了正常水平= =学车，实验室，做毕设，实习，看演唱会，毕业旅行……为了不让大学生活有遗憾，我拼命抓住大学的最后一段时间，把想做的都一一做了。<br><a id="more"></a></p>
<p>4月份，我离开实验室，投了好多简历并计划着清明假期和好朋友一起去成都玩。没想到临行的前两天接到百度的面试通知，我只好把面试时间推到从成都回来，心也凉了半截，根本没有时间准备了，说好的投简历后两周才回复呢。假模假样带了本算法书去了成都，只为求个心理安慰。</p>
<p>我和楚月先到成都，去了很多漂亮的地方，松潘古城，峨眉山，乐山，特别是九寨沟，我们很幸运地看到了九寨沟冬春两季的景色，感觉就像是人在画中游。我第一次觉得拍照有多重要，真的担心这样的风景在我的记忆里慢慢淡去，最后只记得它很美，却忘了它怎样美。从峨眉山回来的晚上我们和男生们会合，一起出去觅食，走在成都的大街上，风有点暖，路边有位流浪歌手，弹着吉他，唱着《旅行的意义》，就像是给我们几个唱的一样，我忽然希望时间就这么停止吧，就这样一直走下去吧，我不想停。<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2015010101.jpg" alt=""></p>
<p>后来，吃了很多小吃，去了武侯祠，锦里，看了大熊猫，晚上去听周杰伦演唱会。没想到中间出了意外，一向严格守时的翠翠却没有赶上来成都的火车，我只好先拿着门票在里面等她，演唱会进行一半才接她进来。我想我这辈子都忘不了这次演唱会，和我最好的朋友一起看我们都喜欢的周杰伦演唱会，是我的愿望。当然，还因为翠翠的小插曲，她很遗憾没有听完全场，不过遗憾才使得它变得珍贵而不同寻常。真的希望很多年后还有机会和他们再看一次小公主的演唱会，到时候一定买内场票。<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2015010102.jpg" alt=""></p>
<p>成都回来后，侥幸通过了百度面试，第一次体验在公司实习。然而紧接着的就是论文撰写和答辩，于是我过着工作日上班晚上偶尔加班周末在图书馆写毕设的苦逼生活。千辛万苦熬到答辩结束，论文上交，然后，分别的日子来临了。</p>
<p>大学是我跟同学相处的最久的一个阶段，四年的时间朝夕相处足以发生许多许多事，忽然让我从中抽离出来，怎么会不难过呢。有时候上班坐在公交车上，想到以后，都会不由地流眼泪。大家都在分别前和好朋友聚在一起，吃饭，聊天，努力地制造回忆。我有点怕，我知道这样的相聚是为了在以后的日子里怀念，我感受到的不是快乐而是孤单，是喧闹散场后一个人的寂静。可不可以不散，就这样保持现状好不好，我常常这样想，我不想要回忆，我想要的是将来的某时某刻我们还是现在的样子。可是，毕业还是如期而至。<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2015010103.jpg" alt=""></p>
<p>从北邮出来我搬到了五道口，和一个大我7岁的陌生姐姐住在一起，她是个善良的人，只是刀子嘴，刚住在一起每天都被她念来念去，给我定好多规矩，我想她曾经也是个什么都不懂没有生活经验的小女生吧，只是一个人在北京打拼，慢慢给自己戴上了一层层铠甲。所以我也不跟她计较，她说什么就是什么。好在我的几个小伙伴每天都在群里聊天，说着彼此分开后的生活，计划着下周，下下周，下下下周去哪里聚，大家都很努力地想再见面，一起吃饭看电影玩桌游，慢慢减掉毕业分别的不适应感。</p>
<p>在百度实习到第四个月我决定离职，实话说前两个月我并没有学到什么，整天脑子里都想着毕设以及毕业的乱七八糟的事情，直到第三个月我才感觉到真正融入了team中，学到一些东西，却马上要离开了。离职前，导师和同事为我送行，离职那天，我买了一堆冰激凌带给他们，虽然相处不久，但能成为同事也是缘分吧。走出公司以后，我收到了导师和同事发给我的消息，希望我以后好好加油，真的超级感动。我以为离职的时候我会很开心，因为这半年实在太累了，终于可以放下一切回家了，可是我还是很舍不得，即使只有这么短短几个月，即使导师总是“无情”地要求我加班。<br><img src="http://7xpos4.com1.z0.glb.clouddn.com/2015010104.jpg" alt=""></p>
<p>收拾行李搬出五道口的时候姐姐还在上班，临走前我把用不了的生活用品还有百度的纪念品放在她的床上然后离开了。在动车上我收到了她的微信，说她已经开始想我了，我的心疼了以下。曾经我因为毕业而难过的时候她说，她的室友几个月就换一个如果每次都难受死那她还活不活了，而如今我也离开了。一个月的时间我经历了三次分离，也许就是这样吧，以后的人生里还有无数的相聚和分离，有的在一起只有几个月，有的在一起许多年，是同学或者同事，或者本没有交集的陌生人，我想在每次分离时我都应该好好地跟他们道别，然后想办法努力地再相聚。</p>
<p>大学四年，我完成了开学时想要继续读研的梦想，大的遗憾没有，小的遗憾一堆，交到几个知心朋友，有几件感动的小事，宏福和本部都留给我了一些或美好或难过的记忆，正如那句话说的，爱过，不后悔。如今我又将要把另一段故事写进我的生命里了，只希望拥有的越来越多，失去的越来越少，以后的我还是现在我所期望的那个模样。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;写于2015年9月1日18：40&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离回北京只剩不到一周的时间了，每次到快要开学的时候我就会变得局促不安，心情焦虑，像个没有完成暑假作业却被逼着上学的小孩子。大四这一年，没有想象中过得那么舒服和自由，一直忙忙碌碌累成狗，以至于回家后彻底放松，体重又回到了正常水平= =学车，实验室，做毕设，实习，看演唱会，毕业旅行……为了不让大学生活有遗憾，我拼命抓住大学的最后一段时间，把想做的都一一做了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="分别" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%88%86%E5%88%AB/"/>
    
      <category term="实习" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%AE%9E%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再见2014</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/01/%E5%86%8D%E8%A7%812014/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/01/再见2014/</id>
    <published>2016-01-01T01:35:38.000Z</published>
    <updated>2016-01-01T01:46:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>写于2015年1月3日23：59</strong></p>
<p>2015年，将会是不平静的一年，两个表妹参加高考，我也要走出大学，变换角色，开始读研的漫漫征程。其实，一直到大四我才有了自由的感觉，不用担心点名，考试挂科，不用为了刷德育分拼命参加活动，不用患得患失，终于可以做自己想做的事了。只是，美好往往伴随着失去，它来了，却也快要离开了。选择读研一部分原因是逃避社会，我希望所有事情都能按部就班不出差错地一直进行下去，所以我更愿意一直都呆在学校，不用面对变化。只是看到周围的人都找实习，找工作的时候，心里还是觉得有些失落，已经到了应该独当一面的年纪，却还是有一颗孩子心。<br><a id="more"></a></p>
<p>在实验室呆了两个多月了，还记得第一天报到的时候导师说：实验室的大牛很多，有什么问题就来找我吧。当时真的吓到我了。老师丢给我一堆台式机的零件，我默默在工位上装好，看着周围的陌生人，有种孤立无援的感觉。不过我真的好幸运，何神跟我进了一样的实验室，终于有了可以求助的人，带我的学姐很nice，很耐心地解答我的问题，给我水果和酸奶，跟她在一起我很安心，其他学长们也都很友善，并没有导师说的那么可怕=。=我想我一定是受到了上帝的眷顾。不过我知道，还有很多很多东西要学。</p>
<p>考研结束了，这场贴着大四学生标签的战争结束了，也标志着我们的大学生活即将走到终点。暑假的时候有一阵子天天泡在图书馆，和考研的小伙伴们一起学习，对于考研我感同身受，考试那两天，我比他们还要紧张，结束考试的那一刻就像自己解放了一样开心到不行，然后猛地想起第二天我还要早起去实验室，他们却可以睡懒觉了。那天下午陪着泓晔去吃饭散步，听她讲专业题有多么多么变态，考试时间多么长，然后感叹，一切就这样走到了尽头。</p>
<p>我们聊起了大一开始发生的事，从前在宏福的时候我们也常常这样挽着胳膊在足球场散步聊天。我说：你还记得xxxx那件事吗？她立即站住捂着脸说：哎呀不要提了，那时候太二了吧！看到她这个样子笑死我了，她也开始揭我的短，我们像两个逗比一样在马路边傻笑。想起从前还真是幼稚，一点小事都可以看做全世界，会为了它放肆地悲伤，可是我却好羡慕那个时候，我甚至希望拥有那时候的烦恼，如果现在的难过可以用之前的替代该有多好。</p>
<p>几天前回宏福开例会，把宏福的各个角落走了一遍。有时候会想刻意地去回忆一些东西，刻意地希望去留下些什么，挽回些什么，于是走从前走的路，吃从前吃过的东西，然而越是刻意，越没有想起什么，甚至觉得宏福好吃的东西也没有记忆里那么好了。也许该留下的自然会留下，“刻意”是没有用的。这一年我学到最有用的四个字是：顺其自然，当拼命想要得到一件东西却怎么也得不到的时候，那是上帝在告诉我，它不是我的，所以我会放弃它，继续向前走，直到看到属于我的东西，一切都不用强求，顺其自然就好。</p>
<p>2014年见到很多好久不见的人，结识了许多好朋友，也失去了一些人，缘分是很神奇的东西，从萍水相逢到生死之交也许只是短短的时间，而从生死之交到形同陌路也只有一件事的距离。虽然一直努力地希望不要伤害别人，却还是不经意地伤害了。这几天我一直反思自己，我的性格里有过多固执的成分，常常有“宁为玉碎不为瓦全”的想法，认定一件事就很难改变，任别人怎么说都没有用，只是，这世界上唯一不变的就是改变，一味固执反而会伤人伤己，也许真的要变得柔软些，才能更幸福吧。</p>
<p>用奖学金给爸爸买了手机，妈妈在电话里开始撒娇问我为什么不给她买东西。我说，明年实习赚钱了给你买。她说，你送我一条手链吧。我说，嗯。她说，寒假回家你给妈妈做晚饭吃吧，这样妈妈下班了就能吃到你做的饭了。我说，嗯。她说，还有每天在家收拾屋子吧。我说，嗯。妈妈开心得像个孩子。我忽然想起之前跟妈妈吵架吵得很凶，爸爸责备我，说妈妈其实是个很柔弱的女人只不过为了我拼命让自己强大，想到这里一阵难过，是妈妈觉得我变得强大了所以放心地变回那个小女人了吗？</p>
<p>写了一堆零零散散的东西，也许只有我自己才懂我在想些什么吧。呆在寝室乱想了两天，明天开始要付诸行动了。2015年，愿世界温柔待我。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;写于2015年1月3日23：59&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，将会是不平静的一年，两个表妹参加高考，我也要走出大学，变换角色，开始读研的漫漫征程。其实，一直到大四我才有了自由的感觉，不用担心点名，考试挂科，不用为了刷德育分拼命参加活动，不用患得患失，终于可以做自己想做的事了。只是，美好往往伴随着失去，它来了，却也快要离开了。选择读研一部分原因是逃避社会，我希望所有事情都能按部就班不出差错地一直进行下去，所以我更愿意一直都呆在学校，不用面对变化。只是看到周围的人都找实习，找工作的时候，心里还是觉得有些失落，已经到了应该独当一面的年纪，却还是有一颗孩子心。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="新年" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%96%B0%E5%B9%B4/"/>
    
      <category term="毕业" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写给最美的夏天——漫漫保研路</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/01/%E5%86%99%E7%BB%99%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E2%80%94%E2%80%94%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E4%BF%9D%E7%A0%94%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/01/写给最美的夏天——漫漫保研路/</id>
    <published>2016-01-01T01:12:48.000Z</published>
    <updated>2016-01-01T05:25:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>写于2014年9月22日23：47</strong></p>
<p>2014年6月22日到9月22日，这应该会是我在大学中最最难忘的日子，我的无助，迷茫，绝望，我的努力，收获，惊喜，都写进了这个夏天，写进我对北邮最美好的记忆里。<br><a id="more"></a></p>
<p>去年的这个时候，婷姐和win7姐都有了好消息，我看到她们的日志，写着她们如何一路艰难地挺过来，成功保研到清华，当时既觉得羡慕，又对未来充满了恐惧，不知道当这件事降临到自己头上的时候，我会怎么样。</p>
<h4 id="6月22日"><a href="#6月22日" class="headerlink" title="6月22日"></a>6月22日</h4><p>期末考试结束了，心里空落落的，于是去清华找SYC聊天，想想未来这几个月怎么做。之后频繁地向学长学姐取经，了解各种学校的情况，最终决定先争取北大和中科院，7月份之后去网研找导师。那时候每天要做的事就是上网查看各种导师的资料。</p>
<h4 id="7月2日"><a href="#7月2日" class="headerlink" title="7月2日"></a>7月2日</h4><p>无意间听说中科院夏令营报名马上就截止了，我赶紧拉了豪哥一起报名。匆匆忙忙填了表格，好多材料来不及准备，我们只好发邮件给老师希望延迟交付时间。第二天，我们两个分头行动，他去本部给成绩单盖章，我去找老吴写推荐信。终于在第二天晚上把材料交了上去。我心里很没底。</p>
<p>过了几天，有同学估算了综合成绩排名，我发现我已经从智育的第7名降到了第14名，顿时像被泼了冷水一样。我知道，北大没戏了。我已经失去了一个方向。</p>
<p>又过了几天，收到中科院计算所夏令营通知。</p>
<h4 id="7月15日"><a href="#7月15日" class="headerlink" title="7月15日"></a>7月15日</h4><p>夏令营开始。之前报名太匆忙，没有认真了解各个实验室的具体情况，去了之后才发现软院6个人5个报了智能信息处理实验室，而且全所就数这个实验室报的人最多。我傻乎乎地填意向导师，也撞上了人数最多的那个导师。结果就是，连面试资格都没有。于是在大家都忙着准备各个实验室的面试的时候，我游离在计算所十几层的大楼里，不知道该去哪里。无奈之下，参加了时间比较晚的一个实验室的面试，我对它的方向不太感兴趣，面试了三次，到第三次的时候，我问自己，这是你未来几年想要待的地方吗？我觉得不是。所以当我知道我被刷了之后，心里没有失落，反而有一点庆幸，我生怕我做错了选择。</p>
<p>在计算所夏令营的那几天，是我大学中度过的最黑暗最无助的日子，每一天对我来说都是煎熬，一直到最近几天我再次走进那幢无比光鲜的大楼，还心有余悸。豪哥之前总是跟我开玩笑说，杨主编怎么办我要没书读了，可是他已经拿到了计算所两个老师的“offer”，网研的一个老师也录取了他。而我，因为找网研老师的时间太晚，面试已经被推到了8月下旬。我什么都没有确定下来，连一个保底的去处都没有，以后会怎么样想也不敢想。</p>
<h4 id="7月21日"><a href="#7月21日" class="headerlink" title="7月21日"></a>7月21日</h4><p>绝望，我决定回家，本来回家不在计划中的，我已经打算整个暑假都用来准备保研，可是我撑不住了，也许只有家能给我一些正能量吧。</p>
<p>人和人之间，差距就是这么大，别人走一步就能到达的距离，我却需要用九十九步。我一直不愿意相信，但现实就是，那些人已经找到“归宿”并且去实习了，我却还陷在自我挣扎中。</p>
<p>豪哥告诉我，他一直相信所有的事情最后都会有好的结果，如果你没有看到，那是因为还没有到最后。我好喜欢这句话，也许吧，别人的一步我需要九十九步，那么我就走九十九步，最后我们站在同一终点，我怎么走过来又有什么重要的呢？也许这一路走来我会收获一些特别的东西呢。爸爸带我去山上的寺庙祈福，我默默祈祷：让我进入计算所网数实验室吧。那是我夏令营后下定决心要再次冲刺的实验室。</p>
<h4 id="8月2日"><a href="#8月2日" class="headerlink" title="8月2日"></a>8月2日</h4><p>在家休整了10天之后，我回到了学校。别无选择，我只能用这一个月的时间充实自己，做好准备，等待最终审判。除了刚到的那几天因为北京天气多变感冒了一个礼拜，我都会去教三或图书馆上自习，看完了数据结构，计算机网络，在网易公开课上学习线性代数，本想看机器学习的网易公开课，但实在有点难以理解不得不中途放弃。由于中科院有机试，每天晚上我都尽量抽出时间练几道题，希望把C++重新捡回来。每天我都会水一下保研论坛，了解最近中科院的动向。</p>
<h4 id="8月15日"><a href="#8月15日" class="headerlink" title="8月15日"></a>8月15日</h4><p>中科院软件所报名开始了。上网查软件所老师的资料，浏览着浏览着，被一个老师的照片吸引了。我一眼就觉得她特别特别和蔼，就像老吴给我的感觉一样，严谨，负责，疼爱学生，我像着魔一样毅然决定报她的研究生。报完名后，我发邮件给她说希望能有机会参加复试。第二天她就回复了我，说欢迎报考。没过多久，软件所招生办就发邮件通知我复试了。一直到后来我再次查阅邮件的时候才发现，她回复我的那封邮件不仅仅是客套，而是同时抄送给了招生办老师，所以我才能安稳的进入复试。我真的很感动也很庆幸我做了正确的选择。</p>
<h4 id="8月21日"><a href="#8月21日" class="headerlink" title="8月21日"></a>8月21日</h4><p>忐忑着生活了半个多月，我终于收到了网研的面试通知。激动又紧张，面试前把读书笔记重新温习，把做过的项目的各个细节重新看过一遍。我觉得可以了，我可以应付的了了。下午笔试两个小时，紧接着面试，笔试答得凑合，面试时老师的问题我也基本有所准备，觉得自己表现还可以，走出那栋大楼我心情无比的好。我想，阴霾要过去了吧，我要慢慢走向阳光了。</p>
<h4 id="8月25日"><a href="#8月25日" class="headerlink" title="8月25日"></a>8月25日</h4><p>紧接着迎来了软件所的复试。软件所的复试很痛苦，早上笔试和机试，下午面试，还需要准备8分钟的PPT。我仔细读了实验室的研究方向，了解了一些基本知识并做了笔记。面试的那天，下很大的雨，挤着公交去面试，心里觉得真是太心酸了。笔试还行，机试果然跪了，一上机就无比紧张，两道题都只写出了思路却没有跑通。面试气氛很和谐，老师们有说有笑，我的心也放松了很多，发挥了正常水平。</p>
<p>从软件所出来，我如释重负。虽然有些意外，但基本上和预想的一样。我尽力了，剩下的就留给老师吧。</p>
<p>三座大山我已经干倒了两座，就剩最后的大boss了。</p>
<h4 id="9月3日"><a href="#9月3日" class="headerlink" title="9月3日"></a>9月3日</h4><p>终于，我收到了网研的录取通知，当时没有觉得惊喜，似乎是情理之中的事情，当然也有兴奋，我终于不再飘在半空中，终于有了落脚的地方。两天后，软件所的录取通知也收到了，硕博连读，妈妈很高兴，她一直都希望我能读博士，真不知道她怎么想的。</p>
<p>很踏实，我甚至觉得我不想再参加第三次面试了，因为有点累了，不想再拼命了，而且真的非常喜欢那个和蔼的老师，不忍心拒绝她。就那样放纵了好多天，最终决定还是参加吧，万一以后会后悔呢。</p>
<p>于是成天练机试，因为网数实验室的机试如果通不过，面试也不用参加了。那是计算所数一数二的实验室，当然竞争也很激烈，我生怕连面试机会都没有。终于盼啊盼，到了9月21日。</p>
<h4 id="9月21日"><a href="#9月21日" class="headerlink" title="9月21日"></a>9月21日</h4><p>下午，我和两个小伙伴来到了计算所。还是那个地方，曾经让我无比难过无比失望的地方，我又来了。一进入实验室，我们三个都傻了。满屋子的人，大概有四十个，竞争也太激烈了……真是吓死人。机试两个小时，一共6道题加一道附加题。题目比我练习的题目难多了，而且编译环境也不同，做了一个小时才写了两道。于是加快速度，又写了三道题，最后5分钟放弃了后面的题而是给前面所有的代码加上了注释。因为是学长阅卷，我想让他看到我的思路总归是好的，尽管我有3道题都运行不出期望的结果=。=</p>
<p>机试结束有种弃疗的感觉，第二天面试名单就会贴出了，我有点不敢再来了。</p>
<p>难以入睡的一晚，脑子里想了很多，乐诚也睡不着，我们互相安慰着，希望明天能有好消息。然后我睡着了，乐诚四点多才睡，导致面试前一直在睡觉。</p>
<h4 id="9月22日"><a href="#9月22日" class="headerlink" title="9月22日"></a>9月22日</h4><p>最终的日子来临了。一大早我们都怀着无比复杂的心情到了计算所。名单公布了，我和乐诚通过了，难以置信，7道题只写了5道只跑通了2道，我相信一定是注释帮了我大忙，让学长得以放我一马。很激动，开始看手机上的印象笔记，重温项目和知识点，面试我已经不再害怕了，度过机试的难关，下面一定会一鼓作气的。我已经觉得计算所已经不再是梦想，而是我可以慢慢走近的地方。</p>
<p>晚上，收到了计算所的录取通知。</p>
<p>无法形容的心情，和泓晔一起尖叫了好多声，好开心。到最后我还是更喜欢计算所，还是决定实现我最初的梦想。</p>
<p>保研的事即将画上句点了。我真的很感激一直陪着我帮助我的人们，爸爸，妈妈，豪哥，泓晔，郑剑锋学长，婷姐，win7姐，洋姐，钱羽中以及很多很多人，是你们让我坚强地走到今天。我曾经无数次梦想着我可以睡一觉醒来后一切已经有了结果，因为我实在无法忍受这中间的过程。如今我走到了我醒来的那一天，回首这三个月的一点一滴，所有痛苦和欢喜都是那么美丽，让我不愿遗弃。</p>
<p>如果有遗憾，我遗憾大三因为大创的种种而耽误了许多事情，导致最后差点因为竞赛加分太少而失去保研资格。担惊受怕的那些天我想如果当初放弃大创也许会比现在好一些。然而我依然感激老吴，正是因为他的严格，才让我凭借大创的细致研究而获得网数实验室老师的青睐，而且他也在其他方面对我产生了潜移默化的影响，比如演讲逻辑，研究思路，自信心，甚至PPT。</p>
<p><strong>每件事到最后，一定会变成一件好事，如果不是，说明还没有到最后。</strong>送给所有考研的小伙伴们，我相信所有的等待，煎熬都是为了迎接更加美好的结果，我也相信最后的最后一定都是好事。</p>
<p>大家加油！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;写于2014年9月22日23：47&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年6月22日到9月22日，这应该会是我在大学中最最难忘的日子，我的无助，迷茫，绝望，我的努力，收获，惊喜，都写进了这个夏天，写进我对北邮最美好的记忆里。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="奋斗" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%A5%8B%E6%96%97/"/>
    
      <category term="北邮" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%8C%97%E9%82%AE/"/>
    
      <category term="保研" scheme="http://youngyr.com/tags/%E4%BF%9D%E7%A0%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新年快乐</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/01/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%BF%AB%E4%B9%90/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/01/新年快乐/</id>
    <published>2015-12-31T16:46:50.000Z</published>
    <updated>2016-01-01T01:37:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>写于2014年1月29日23：10</strong></p>
<p>这是我经历的最匆忙的一个寒假，不过我知道，已经大三的我不应该再奢求有个舒适的假期了。<br><a id="more"></a></p>
<p>回家前跟小伙伴们在北京玩得好开心，我表面是个很宅的女生，骨子里却很贪玩，一旦贪玩的神经被唤醒，就一发不可收拾了。小霍好像总也睡不醒，一副“老气横秋”的样子，却总是把事情办得井井有条，跟着他出去玩什么都不必担心，不过他总是讽刺我在北京这么久却不认得路。（路痴不是我愿意的。。。）闫晋博竟然长了青春痘，但还是那么爱笑，坐冰车滑冰的时候一脚把我踹下来，不仅不愧疚还逢人就嘲笑我，真是可恶。艳红总是默默忍受的那一个，出去玩背女生包的是他，坐火车提行李的是他，玩游戏被欺负的也是他，他真实较真，游戏是输是赢一定要弄得清清楚楚，让人哭笑不得。杨伟变得神秘了，好像有许多秘密，包括他的学姐，可我一直没搞清楚是怎么一回事。还有亲爱滴翠翠，玩起来像个男生一样，困到不行还能跟大家玩牌一直到大半夜，却也怀抱一颗少女的心，走到哪里都自拍，还喜欢拍武警哥哥=。=喜欢跟翠翠聊天，跟她聊天总能找到一些共鸣。大家在一起的时候觉得好舒服，虽然很累很累，却还是愿意跟着大家的脚步一直走下去，不在乎路还有多长。</p>
<p>在家的日子就没有那么舒服了，每天都在强迫自己看一些数学建模的资料，可是每次看一点点就会分心到其他的事情上。我的自控力太差，拖延症太严重，即使我知道这件事要非做不可了，还是没法静下心来。6号去北京，比完赛再回家，这个假期一共要用掉7张火车票，我为铁路运输添了多少麻烦呀。爸妈都觉得我折腾，可我还是固执得不想在北京一个人度过元宵节，而且下一次回家不知道是什么时候了。我真的舍不得。</p>
<p>这个学期每天似乎都忙忙碌碌的，却也记不清都忙了些什么。最开心的事大概是做小班学委吧。我总是想做一个被别人需要的人，想做一个别人心中有存在感的人，不知道是不是小的时候被妈妈无意识地“抛弃”过，才这么没有安全感。所以能给予大家帮助，被大家所信任，我觉得很开心很满足。和一些人渐渐了解，渐渐熟悉，渐渐觉得，不管这个世界是不是人心险恶，总会有些人是温暖的，是阳光的，是让人忍不住想要靠近的。幸福是什么呢？是有些人在我遇到困难的时候，会跳出来为我出谋划策。是有些人在看到我哭的时候，会默默地通过QQ安慰我。是无论发生什么，无论我失败还是成功，我都知道，有些人不会走。“谁对我好，我就会对ta更好”，不记得在哪里听到这句话，只记得当时真的很感动，我也希望成为这样的人，希望所有爱我的人能比我更快乐。</p>
<p>有时候会想，世界如果是静止的该有多好，爸爸妈妈一直年轻，我一直读书，小伙伴们一直陪着我，不用工作，不用结婚，不用死掉。可是，现实是残忍的。新的一年即将到来，我知道我将要面临很多的挑战，但没有办法，自己的事情还是要自己做。希望未来的日子不会太艰难，经历的事情不会太毁三观，希望翠翠的心愿能够达成，希望我爱的人能灰常幸福。</p>
<p>《爱情公寓4》的插曲都好好听，我最喜欢《别害怕》这首歌，觉得好励志。</p>
<pre><code>别害怕带着梦向前走 
流过泪才笑得从容 
一定要义无反顾实现你要的以后 
别害怕勇敢的向前走 
不管未来收获什么 
我们都不要后悔你说好不好
</code></pre><p>新年快乐。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;写于2014年1月29日23：10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我经历的最匆忙的一个寒假，不过我知道，已经大三的我不应该再奢求有个舒适的假期了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="奋斗" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%A5%8B%E6%96%97/"/>
    
      <category term="新年" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%96%B0%E5%B9%B4/"/>
    
      <category term="保研" scheme="http://youngyr.com/tags/%E4%BF%9D%E7%A0%94/"/>
    
      <category term="竞赛" scheme="http://youngyr.com/tags/%E7%AB%9E%E8%B5%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夏至已至。</title>
    <link href="http://youngyr.com/2016/01/01/%E5%A4%8F%E8%87%B3%E5%B7%B2%E8%87%B3%E3%80%82/"/>
    <id>http://youngyr.com/2016/01/01/夏至已至。/</id>
    <published>2015-12-31T16:15:54.000Z</published>
    <updated>2015-12-31T16:53:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>写于2013年6月28日19：38</strong></p>
<p>假期第一天，睡得头好疼，不过还是很开心，终于不用强迫自己拖着生病的身体去自习室吹冷风了。折腾了这么久，忽然闲下来，一时竟不知道该做些什么。对着电脑发了好久的呆。<br><a id="more"></a></p>
<p>昨天和一群人一起去看了《小时代》。虽然没有看过小说，但还是蛮喜欢的。青春是多么美好的存在啊。当她们在雪天一起举杯唱着“友谊地久天长”的时候，当她们光着脚一起奔跑在柏油路上的时候，当她们受了伤相互依偎的时候，忽然有了想哭的冲动。那是多么温暖的感觉。现在的我，仍然相信友谊是真诚而纯洁的，仍然相信我会为了那些我爱的人做出一些冲动的事情，就像顾里，林萧，宛如会为了南湘的比赛脱掉高跟鞋一路奔跑。我想，未来的我一定会很羡慕现在这么相信的自己吧。</p>
<p>半年前拖着箱子来到学校，现在要拖着箱子回家了。我又一个人在外面独自生活了这么久。曾经所有人都担心我没办法照顾好自己，现如今我已经习惯了一个人穿梭在北京和临汾之间。坚强不坚强从来不是性格的一部分，当你被安排在某个位置而没有人代替得了你的时候，你自然就学会了坚强。几天前在最紧张的复习关头忽然生了病，看不进书，半夜难受到睡不着，跟爸爸通电话时终于忍不住哭了出来，觉得好累，快撑不下去了。但哭过之后，仍然像往常一样，每天早出晚归。我知道没有时间允许我悲伤，所有的人都在向前奔跑，我只有忍受，只有更加努力。</p>
<p>在这半年里，我经历了一个很难忘的生日。我想每个人对自己的生日都是很期待的，这一天不同于任何一个节日，它是独一无二的，而且只对自己有不同寻常的意义。那天收到很多老朋友的祝福，和寝室的美妞们饱餐了一顿，晚上跟大家在操场吃蛋糕，唱歌，大冒险。点着灯唱歌的样子我想我一辈子都不会忘记，你们都那么努力地逗我笑，让我觉得幸福得像在梦里。感谢忍受我那么多缺点却仍然陪在我身边的你们，有你们真好。</p>
<p>我还听了一场超赞的演唱会，这是我人生中第一场演唱会。我被现场的气氛深深震撼了，超炫的舞美，紫色荧光棒的海洋，还有周杰伦深情的演唱，一切都是那么美好，总觉得时间过得太快了，还想多听一点，多看一点。其实我并不是周杰伦的粉丝，也不像其他人一样被他的歌陪伴着度过青春的岁月，我之所以喜欢他，是因为你们爱他，你们的青春里有他，而我的青春里有你们。听到他唱从前的歌，从彩虹到一路向北，我仿佛回到过去看到那么那么爱他的你们，那些歌曲因为你们而对我有了不同寻常的意义。周杰伦很幸福，他有这么多人爱着他，当我看到无数荧光棒挥舞在场馆里，当我听到此起彼伏的呼唤周杰伦的声音，我很感动，即使他将来不再年轻，不再唱歌，他也会一直闪耀在无数人的记忆里，“青春不朽”对他而言，再适合不过。</p>
<p>有时候无聊了，会翻出很久前喜欢的电视剧来看，记得寒假里又看了一遍《春光灿烂猪八戒》，当小龙女不得不离开她的猪哥哥化身为东海泉眼的时候，我还是像小时候一样哭得乱七八糟。这大概是我看的第一部关于爱情的电视剧吧。从前看《武林外传》的时候，我很不理解为什么吕秀才放弃了温柔贤淑的无双而选择跟郭芙蓉在一起，正像他说的，郭芙蓉“粗鄙庸俗，不爱读书，不懂温柔”，换做我我一定会选无双的。而当我再看一遍的时候，我才明白，因为那就是爱情，爱一个人是没有理由的，爱她是因为她就是她，即使她在别人眼中一无是处，自己也无法控制为她思念的心。和朋友聊天时总会听到许多周围人的故事，谁喜欢了谁，谁辜负了谁，有的令人羡慕，有的令人瞠目，这世界上，总会有好的男孩，好的女孩，也会有坏的男孩，坏的女孩，如果所有好的男孩都可以跟好的女孩在一起，该有多好，可偏偏有坏的男孩或女孩伤害了他们。幸福的路，从来都不会那么顺畅。有时候很累，我也想有一个支撑的力量，但我明白，一个人的真心是有限的，我没有办法为许多人付出真心，我怕有一天不再相信爱情，那将是多么可怕的一件事。我只想把我所有的憧憬和期待留给那个将会陪伴我一生的人，那个值得我付出爱与眼泪的人。妈妈总喜欢跟我抱怨爸爸的不是，但她不知道我有多羡慕她，她将自己所有的真心都给了爸爸，爸爸也承诺会一生陪伴她，这就是我想要的生活。</p>
<p>这个假期，唯一的遗憾是没有带我亲爱的室友们回家。我们华丽丽的四省游计划一次次被扼杀了，计划永远赶不上变化。我现在渐渐明白了“带你回家”这四个字背后的意义，带你走我从前走的路，带你看我曾经看过的风景，带你经历我曾经有过的经历，让那些从前的时光里慢慢注入你的影子，多么幸福浪漫的事啊。以后一定要实现这个计划才行。</p>
<p>假期开始了，幸福美好的小日子也要开始了。</p>
<p>默默地等待回家。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;写于2013年6月28日19：38&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假期第一天，睡得头好疼，不过还是很开心，终于不用强迫自己拖着生病的身体去自习室吹冷风了。折腾了这么久，忽然闲下来，一时竟不知道该做些什么。对着电脑发了好久的呆。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="北邮" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%8C%97%E9%82%AE/"/>
    
      <category term="假期" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%81%87%E6%9C%9F/"/>
    
      <category term="生日" scheme="http://youngyr.com/tags/%E7%94%9F%E6%97%A5/"/>
    
      <category term="演唱会" scheme="http://youngyr.com/tags/%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我向天空许愿 许你们一个灿烂的明天</title>
    <link href="http://youngyr.com/2015/12/31/%E6%88%91%E5%90%91%E5%A4%A9%E7%A9%BA%E8%AE%B8%E6%84%BF-%E8%AE%B8%E4%BD%A0%E4%BB%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%81%BF%E7%83%82%E7%9A%84%E6%98%8E%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://youngyr.com/2015/12/31/我向天空许愿-许你们一个灿烂的明天/</id>
    <published>2015-12-31T14:23:47.000Z</published>
    <updated>2015-12-31T16:53:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>写于2012年6月7日21：50</strong></p>
<p>高考前两天，自习时接到CQ的电话。趴在僻静角落里的窗前，抬头看到云层中的月很圆，于是不自觉地想，同在月光下的你们，是否也在望着她呢。月亮如果像镜子一样就好了，这样透过反射光就可以看到你们了。呵呵，我真是幼稚。<br><a id="more"></a></p>
<p>他讲着第二天的动员大会，五十一中的考点，还有紧张的小情绪。我仿佛从睡梦中惊醒。一直都知道高考临近，忽然发现它已经近在咫尺。它来得这么突然，我有些不知所措。我笑着安慰他，说着没什么大不了，心中却暗自嘲笑自己，竟然比他还紧张。而所有的言语，鼓励的，加油的，在此刻都显得如此苍白，因为自己也曾设身处地，明白“释怀”是多么难以企及的字眼。</p>
<p>高考的那些日子，是我最不敢回忆的回忆，就连妈妈也被我连累，把那段日子当做噩梦一般。我不愿再回忆考场的点滴，而那段记忆似乎在考后已经被自己尘封起来了。考前的自己，每天像什么事都不会发生，说着不紧张没感觉，如今想起，忽然懂得那时候不是不害怕，而是不敢去害怕，因为听了无数的故事，知道消极的情绪有多么危险，所以害怕害怕的心态影响了自己，就像考试前一天一整晚都没睡着，往常的我一定会异常烦躁，而那一晚我却平静的出奇，因为不敢烦躁，怕烦躁的心情害了自己。平静的外表和恐惧的内心，这样矛盾的存在，大概我再也不会经历第二次了吧。每个人都有自己的高考故事，也许这就是高考的魅力，编织着各自迥异的故事，辉煌了一批人，黯淡了一批人。</p>
<p>我不知道自己究竟是辉煌了还是黯淡了，既然命运让我来到这里，我欣然接受。而且我愿意相信，一切都不会那么糟。庆幸的是，我逐渐喜欢上自己的专业，喜欢手指轻敲键盘，喜欢听清脆的按键声碰撞，喜欢一行行颜色迥异的代码，兴趣是我坚强的铠甲，支撑着我躲过流言蜚语，即使所有人都说：“你不适合做程序员”，我也能勇敢地走下去。我相信，我与它的缘分不会那么简单。</p>
<p>谁说大学没有纯粹的友谊？我想，之所以这样说，是因为不敢付出真诚。大学最珍贵的友谊来自寝室，我们的家。寝室夜谈是一种幸福，每次夜谈究竟有多晚，我们也搞不清了，笑着闹着，甚至争吵着，然后安然睡去，我想很多年之后回想起来，嘴角一定会不自觉上扬的吧。那晚我们聊了很多，很多，甚至讲到我们初见面的场景，老大的姗姗来迟，楚月的温柔细语，泓晔散着湿漉漉的头发热情地向我奔来，还有我在爸妈离开时不争气的眼泪……我们开始互相诉说彼此的第一印象，一幅幅画面清晰可见，仿佛在上一分钟刚刚发生过一样。</p>
<p>我很幸运，拥有一个很和谐很欢乐的寝室，即使有小的磕绊，也不会持续太久，因为彼此了解，所以彼此宽容。想到四年的时光有你们陪我度过，即使艰难，也不会孤单了。我爱我的家，我爱我的宝贝们。</p>
<p>我也结识了一群性格迥异的“奇葩”，总是有各种莫名其妙的想法，弄得我哭笑不得。曾经的我在乎别人却不懂得表达，于是总是被指责太冷漠。谢谢你们让我懂得如何去爱别人，原来在乎不能只放在心里。你们都是我珍惜的人，我坚信我们的友谊，希望你们也能坚信。</p>
<p>有人进入我的世界，也有人逐渐黯淡，逐渐消失，在发现疏远的那一刻，心中很失落，很惋惜，但渐渐懂得，生命中总有人由近变远，也许没有人能陪伴自己走到尽头，离开，陌生，这些都无法改变。就像那句话说的：很多时候，你不知道哪个人一转身即是永别，我们能做的，就是让彼此记住对方的好。所以我懂得坦然面对，既然已经离开，就愿你安好，不要太多纠结甚至责怪，各自过好自己的生活。</p>
<p>有很多话语，徘徊在说与不说之间，有时候会后悔，如果当初没有说那些话，如果我们就保持现状，是不是比现在要幸福一些。但最无用的就是后悔，所以既然做了选择，我甘心承受该有的后果。</p>
<p>谢谢你出现在我的生命中，见证了那段懵懂的岁月，绚烂了整个曾经。</p>
<p>转眼一年过去了，时光，好不经用。</p>
<p>参加高考的亲们，你们陪我度过那么多充满回忆的日子，如今再次踏上了考场，要加油呀~</p>
<p>你看，阳光依然耀眼。我向天空许愿，许你们一个灿烂的明天。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;写于2012年6月7日21：50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高考前两天，自习时接到CQ的电话。趴在僻静角落里的窗前，抬头看到云层中的月很圆，于是不自觉地想，同在月光下的你们，是否也在望着她呢。月亮如果像镜子一样就好了，这样透过反射光就可以看到你们了。呵呵，我真是幼稚。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="时光旅行" scheme="http://youngyr.com/categories/%E6%97%B6%E5%85%89%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    
      <category term="北邮" scheme="http://youngyr.com/tags/%E5%8C%97%E9%82%AE/"/>
    
      <category term="高考" scheme="http://youngyr.com/tags/%E9%AB%98%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
